日本暴雨期間 開放準航母予災民淋浴

日本豪雨成災已釀122死 災民上航母「加賀號」淋浴

日本西部地區連日豪大雨，才3天便創下觀測史上雨量第一的紀錄，大部分區域終於在9日放晴，這場天氣災害目前已經造成112人死亡，失聯人員有80人以上，首相安倍晉三已取消出國參訪行程，並將開放航母「加賀號」讓受災民眾使用。

安倍取消出國行程

6日開始，根據日本《NHK》報導，因為梅雨鋒面停滯在日本九州上空，附近的大氣變得不穩定，造成豪雨天災，讓多處地區發布「大雨特別警報」，尤其西部更是災情慘烈，112人罹難，近百人失蹤，兩萬多人被迫撤離，交通嚴重停擺，飛機航班停擺，多條道路因為土石流損毀無法通行，許多橋因河流暴漲坍塌淹水不得行駛。

日本首相安倍晉三取消11日到北約總部「印加戰略」的行程，原本安排前往的航空母艦「加賀號」也停止宣傳，目前無預期的提供給災民作為開放的淋浴空間。

122人因豪雨喪命

報導指出，最多人死亡的廣島縣有44人，岡山縣和愛媛縣也有20幾個人罹難，其中包括廣島縣跟岡山縣高達30幾人失蹤，在高知縣大月町許多民宅因地勢倒塌也造成多人死亡，大概有4600戶的居民需要安置，也發現多具受難遺體。

面對天災影響嚴重的指責，安倍晉三取消11號起歐洲、東歐和沙烏地阿拉伯的參訪，也等於放棄了原本要發表「自由開放的印太戰略」的機會，並下令「加賀號」前往最多人傷亡又斷水的廣島縣，方便當地民眾使用海上自衛隊軍艦的淋浴服務。

人狗之別

Kaga

希望下次Kaga呢個名上新聞係打鳩中國

人地啲國家真心照顧人民需要，有資源就幫，冇顧忌咁多狗屎垃圾嘢

係時候派人偷情報

要選舉架 講到尾都係利益

支那果隻上多幾個人龍骨會 ...

在日妓女係時候出動

沖涼係好重要的

啱呀，更加證明民主制度work
將日本人嘅利益同政客嘅利益連結

上次遊日電話無電，酒店資料係晒電話到，入左警局借差電，期間有講有笑。 同埋佢入面無冷氣， 專登開架風扇吹住我。

又有次係香港去警署報案， 佢第一句問我做咩唔打999。

人狗之別

洗唔洗坐駁船

對唔住本來想俾正皮但俾錯負皮

解放軍打風幫你掃地已經好好喇

小中國都係服務人民，啲軍備全部都用返喺自己人身上

咁人地選你出黎，你都要對選民負責，有咩問題

中共軍隊 幫自己人民早日投胎, 下一世唔洗再做中國人
都算係貢獻

掉返轉香港選禮儀廉班廢老

話說冇冷氣佢地夏天點算

叫得kaga既通常係好野

Kaga

Kagawa shinji

日本無問題
係香港有問題啫
區議會大把唔開會嘅議員，更莫講立法會天天賣港